有無D唔洗應酬同事同老細既工作

覺得日日要扮自己好hyper好energetic好攰

個工作環境既文化係同事們都懶friend呀 一得閒就成日吹水呀個種
點解會知係懶friend呢 因為從言語間係聽得出佢地其實唔熟
但其實我份人好慢熱 又唔識開話題
一得閒只會想禁下電話同朋友whatsapp或者睇下facebook
對同事既生活真心無咩興趣
但基於呢個文化 我就要日日都要假笑咁返工 逼自己周圍聊人去social

係咪我唔適合呢份工
定我唔適合係呢個社會生存

我成日係度諗 返工係咪就係唔可以做返自己
要活成另一個自己
呢D先叫成長

老細響我返工第一日就同我講
你讀書唔夠叻 就係注定要做人地妹仔
唉 駁唔到
大家話我可以點做
而家又要搭車返工了

咩工先

推

對人多過對電腦既工作

謝謝你

如果你唔鍾意對人既，一開始都唔應該揀
過埋年搵過份啦

It

但係我讀書唔叻 畫畫又唔叻
我諗唔到仲可以做D咩
我係咪應該欄返去讀書

我都想有能力可以做到 真心羨慕it狗

到你日日對電腦對成日時
你唔會咁諗

所以 人生終究也是沒有完美的事嗎
例如我而家既工作係90%對人 10%電腦
如果可以50%電腦 50%對人 我諗我已經好滿足
可是世事只有100% 電腦
平衡呢樣野 真係好難做到

今日天氣真係好
其實我知道我都係隱性港奴黎
日日返工先有安全感
我係咪唔應該再奢求太多

工廠看更

好人好者做咩同廢中廢老搶飯碗

做老殯

自己開返間 蝕晒就唔亂諗

如果你唔介意人哋點睇係可以無視佢哋做返自己
利申 我係 討厭social同埋堆

其實最緊要係啲人對你點， 如果其實都冇乜嘢嘅，有時又係你突破唔到自己嘅障礙， 咁呢個都係你學習嘅機會

同你一樣 要同一班人做野
佢地又熟哂 fd過打band
我慢熱 但又想埋堆 跟住就扮social
但係扮social 講d野又唔自然又on99咁
諗諗下都係自閉算

唔想斷六親

哪有錢

如果我可以好似你咁講既咁有自信就好
我都好唔鐘意social 但我心理承受能力真係好渣
做返自己又會比D老屎忽話依家既90後又自我中心又唔識做人又盛
可能佢地真係比社會磨練到好圓滑然後好成功
所以覺得反其道而行既人都係垃圾
利申 食物鏈最低層 完全無say

好多謝你提醒我 其實佢地又真係對我無咩野
又無咩所謂既小圈子 都係小確幸黎
性格使然令我對同唔熟既人打開話匣子呢件事特別困難

I know that feel
始終都唔習慣做呢D咁行既野
不過其實諗返轉頭佢地講既野都係onon99咁

我覺得始終人無可能24小時都開開心心
生活一定有高有低
但我既工作環境D人可以日日都咁hyper 真心好佩服
而我只係覺得好攰
我比較喜歡有靜靜地既時間 比較放鬆 而唔係終日吵吵鬧鬧

社交技能係社會上既價值係不差於金錢架， 甚至以後你想要個非常之好嘅女朋友， 都要靠呢樣嘢， 你想搵一份適合自己嘅工當然可以， 不過呢方面你都要加強

我都有諗過可以去part time洗碗
但係人地洗碗呀姐既速度我拍馬都追唔上
果然少年我還是太年輕了

明既 謝謝你既建議
我承認我既人生閱歷真係未夠班
Friend既同事都可能有一日會成為幫助你既人
不過以往我都比較祟尚同事同朋友既關係分返開咁解
或者係因為咁 所以更加覺得返工既自己係另一個人

可唔可以講下做邊行

自己做老細

羨慕隻狗

利申it狗

殮房

雞

我都知每一行都會有咁既事既

我都想！做咩生意好

有無少少自豪

我怕我同佢地都打唔好關係咋
到底有幾失敗

我做補習社，唔需要同其他同事social
做好自己本份就夠

做生意先最需要social呀
我都想打份唔洗social嘅工
有時最攰唔係做嘢
而係要戴住假面具對同事

機場 cso

true

今時今日 其實做乜野功都要social
無論係對客 對供應商 對同事 對上司 定對老細
講到尾都係要social
只不過係要去到邊個程度

對客 對供應商就唔駛講啦

對同事 唔係希望對方關鍵時可以幫你一把
而係希望對方唔好踩你一腳

對上司 唔係希望對方可以賞識自己
而係希望對方唔好成日餵自己食屎

對老細 唔係希望對方可以提攜自己 升職加薪
而係希望對方有一個唔差印象

好老實 幾時都講
識人好過識字
識做人好過識做野

你做到識飛又有乜野用
都不及擦鞋仔一盒鞋油
當然擦鞋都唔係一樣簡單技能
但係只係識得認真工作 真係好蝕底

做狗有乜好自豪

得閒既時候都唔洗吹水咩 好好呀

So true
明明心情唔好既日子
都要捧住面具做人
到底是為了什麼

好多謝你點醒我
可以安安穩穩做一份工真係好大既學問
我就係個種鐘意認真工作既人
同時都呃緊自己要扮到好social
明明只係一個小毒毒
真係唔知點樣可以調適呢個心態
覺得自己成為緊以前細個好討厭既個種人

最慘係明知班人 係背後成日講你壞話
都仲要扮冇野

出黎做野 要識得一個道理
凡事唔好太認真
個個都係戴住個假面具
呢頭笑住口同你傾計 背後插你幾刀既 大有人在

我都試過做錯少少野
根本就係好小事 同我講一句 我就即刻改到
但係對方係都要捉住你小錯
走去同上司投訴 咁你都無法
在佢角度 一定係煮重你米 等你下次唔好再交D有錯既野出黎
其實係無錯
只不過當下我就會諗 一場同事
朝見口 晚見面 駛唔駛做到咁

你想的當然可以，但唔吹水都唔影響工作